\section{Les listes}\label{Para:ObjetListe}

Pour définir la discrétisation temporelle ou de n'importe quel paramètre pour les fonctions ou les formules, il est nécessaire de décrire une liste de valeurs (réelles). On utilise la commande \CADefineListReal. Considérons pour cela l’exemple de la figure \ref{Fig:DEFILISTREEL} dans lequel on veut faire une liste des nombres impairs de $1$ jusqu'à $11$.

\begin{figure}[!ht]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.3]{./chapitres/images/ListInst}
    \caption{Une liste de réels}
    \label{Fig:DEFILISTREEL}
\end{figure}

Il y a plusieurs manières de faire. La plus simple consiste simplement à donner la liste de ces valeurs:
\begin{lstlisting}
ListR = DEFI_LIST_REEL(VALE=(1.,3.,5.,7.,9.,11.))
\end{lstlisting}

Mais comme \CodeAster est un interpréteur Python, on peut aussi utiliser la commande \texttt{range}:
\begin{lstlisting}
ListR = DEFI_LIST_REEL(VALE=range(1.,13.,2.))
\end{lstlisting}

Enfin, une autre possibilité consiste à utiliser des mots-clefs spécifiques de la commande \CADefineListReal. En effet, on peut utiliser soit le nombre de pas, soit la longueur du pas. Par exemple:
\begin{lstlisting}
ListR = DEFI_LIST_REEL(DEBUT     =1.,
             INTERVALLE=(_F(JUSQU_A=5.,NOMBRE=2,),
                         _F(JUSQU_A=11.,PAS=2.,),))
\end{lstlisting}

Le concept \texttt{ListR} contiendra la liste de ces réels et pourra être ré-utilisée en entrée d'autres commandes. A noter qu'il existe également une commande \CADefineListInteger sur le même principe pour définir une liste d'entiers.
